政府譴責騷擾內地檢測支援先遣隊人員的行為

政府譴責連日來有非建制派區議員及個別人士，到內地核酸檢測先遣隊成員入住酒店及考察地點示威，騷擾先遣隊員，又重申特區政府感謝中央支持特區的抗疫工作，並迅速派先遣人員來港進行有關工作。

政府發言人表示，本港疫情嚴峻，社會理應上下一心，齊心抗疫，然而有部分人士卻罔顧公眾利益和衞生安全，做出分化行為，並試圖抺黑、破壞中央協助支援香港對抗疫情的工作，特區政府對此等行為予以嚴厲譴責，又呼籲社會大眾認清一小撮近年不斷散播「反內地」言論人士的政治圖謀，他們借中央支援特區抗疫再次挑起矛盾，是罔顧香港疫情嚴峻和市民的健康。

發言人重申，這次中央是應特區政府請求而派遣人員來港支援防疫抗疫工作，先遣隊員連日的考察是為與特區政府共同制定加強檢測的能力，以便為擴大社區檢測計劃做好準備，相關人員來港的所有安排均符合法律要求，不存在任何所謂的「政治考慮」。

香港同中國一樣示威都唔俾

點樣擾亂呀？

D本來好嚴重既字眼用到爛哂乜鳩都譴責
已經同表示關注同一lv

效忠基本法示威自由

一日譴責幾十次
你唔煩我都覺得煩啦

佢地有牌未
有冇工作visa
真係當自己天行者, 唔撚使得到香港醫療制度認可

香港無呢d 人？香港開埠百幾年
唔識起臨時醫院, 唔識開臨時實驗室咪撚玩啦
庫房咁多錢唔用返比本地人才,

借d 易要hk人接受內地醫療

開槍呀

躝屍趷路啦你哋d中國人

嘜嘢叫建制非建制，
去抗議嘅都係愛港，都係建制派。

躝返支那,大家都高興